【就郭偉健法官未能保持中立作出書面投訴】

【就郭偉健法官未能保持中立作出書面投訴】

就郭偉健法官於將軍澳連儂牆斬人案(DCCC 834/2019)作出不恰當言論，清算師團隊已準備以下投訴信，歡迎大家隨意分享及修改。

手足任務：由於法院有其投訴格式，今次並無一鍵投訴：
(1) 到以下連結下載樣本
(2) 填上個人資料及簽署，可以自行修改投訴內容
(3) 首選建議郵寄 (對不公義要主動行多步)
(4) 次選透過電郵送出 complaints@judiciary.hk

===香港人報仇！===

轉載請註明出處：清算師團隊

#專業清算師
#民間清算師
#法官
#郭偉健
#五大訴求缺一不可

推

投訴法官行為秘書處：

本人 ＿＿＿ ，為一名普通香港居民，現特函向 貴秘書處投訴郭偉健法官的行為及裁決不公，案件編號包括：
【案件編號：DCCC834/19】24/04/2020
【案件編號：DCCC901/16】31/05/2018
【案件編號：ESCC1843-1846/2019】19/11/2019
投訴事項包括以下五個事項：

首先，郭偉健法官曾經自打嘴巴政治討論，而且立場偏頗。
法官郭偉健曾於2018年表示法庭絕對不會加入政治討論。今日法官在宣讀判詞的一個半小時內，未有片言隻字斥責行兇的被告，反而花上三分之一時間狂轟社運活動，批評示威者極端行為，與恐怖主義無異，但現實本案受害者只在隧道張貼海報。甚至其他篇幅也用作描述被告的「受害人」形象，內容與本案無關。（【參考案件編號：DCCC901/16】31/05/2018）

第二，郭偉健法官立疑場有違中立，判刑方針非常不公。
法官郭偉健2018年曾表示判刑需考慮當晚參與者的暴力程度，並不會考慮被告的政治信念，重判示威者。郭官今日則同情被告，指他因社會活動壓力下一時情緒失控，形容他因社會活動導致「滿身鮮血，奄奄一息」，他只是反常態地「發出最後一聲咆哮」，法外施恩，予以額外三個月的減刑，讓被告可盡早出獄照顧家人。（【參考案件編號：DCCC834/19】24/04/2020）

第三，郭偉健法官未有斥責行兇，高調讚揚被告情操，此等行為等同鼓吹犯案。
郭偉健未有片言隻字斥責行兇的被告，形容他為「滿身鮮血，奄奄一息」的受害者，讚揚被告願意接受懲罰，情操高崇，更謂「這情操在一些接受高等教育的知識分子及專業人士身上都沒有」。
事實上，被打襲擊的傷者黃靜美智子才是「滿身鮮血，奄奄一息」，她右面、右胸有傷口，右邊有一根肋骨骨折，有中度氣胸及血胸，曾轉入深切治療部。其後她被診斷有創傷後壓力症，雖然恢復上班，但工作時不能集中精神，亦因未能參加社會運動，覺得自己沒有用處。她現正接受心理治療，亦搬離原本住所，以免回想經歷。其餘兩名事主分別右肘受傷及左顳有大裂傷。
事實上，洪曾在群組多次留下「想要打死示威者」的出位言論，例如「我需要槍」及「我隨便幾十億的子彈射死女信徒」，言論極為不雅，絕對與「情操高崇」扯不上關係。（【參考案件編號：DCCC834/19】24/04/2020）

第四，郭偉健法官輕易相信辯方，稱被告主動自首，非存心犯案，漠視其他證據。
郭官指被告當時攜帶一把牛肉刀和菜肉刀在身只想剷走文宣及自衛，亦未有戴口罩及蒙面，並非存心斬人，明白被告因社會活動壓力下一時情緒失控，形容他因社會活動導致「滿身鮮血，奄奄一息」，他只是反常態地「發出最後一聲咆哮」。（【參考案件編號：DCCC834/19】24/04/2020）
事實上，洪曾在群組多次留下「想要打死示威者」的出位言論，在一周前留下「我想打暴徒」、「看誰暴力，打贏說了算」更猶如斬人預告，被多間傳媒報導，卻未有被考慮。
而且洪曾逃往中國大陸，有人指出群組其他人士以「唔會有事」勸服洪某返港，顯示他並非有意自首悔改。但法官稱其有悔意才主動自首，給予額外刑期扣減，終判監禁 45 個月。

最後，郭偉健法官亦多次發表不當言論。
郭官曾於2019年以「發生過咩事自己知」、「自己有冇犯法，自己會知道」等言論，假定被告有罪，完全無視法庭作用。今次郭官形容被告為「奄奄一息、滿身鮮血的受害者」「高尚情操」等等言論，卻完全沒有譴責犯案及安撫曾奄奄一息、受創傷的事主，極為不當，可引起公眾誤解。（【參考案件編號：ESCC1843-1846/2019】19/11/2019）

以上為本人投訢郭偉健法官的五個事項，希望 貴秘書處能謹慎處理，及回郵告知結果。如有疑問，歡迎電話、電郵或平郵本人查詢。

一名香港市民
ＸＸＸ上
2020年4月25日

—————————————————-

已填妥之表格應送交：
香港金鐘道38號
高等法院大樓
投訴法官行為秘書處

投訴人數必須要夠多，最好係十萬計

好嬲呀 繼續玩ig先

推上熱門

Push

push